---
author: alexandre
comments: true
date: "2008-04-30T09:40:18Z"
slug: trabalhando-em-pe
theme:
  name: twitter
title: Trabalhando em pé
wordpress_id: 288
---

Utilizando a mesma técnica do **editor-chefe**, de postar milhares de pequenos comentários sobre o que ele lê na internet, só para dizer que é super produtivo, vou compartilhar uma idéia muito interessante que li no blog [Signal vs. Noise](http://blogcabin.37signals.com/svn/).  
  
  
O autor conta que experimentou a sensação de [trabalhar em pé](http://www.37signals.com/svn/posts/1001-standing-versus-sitting), ao invés de sentado em frente ao computador, e segundo ele isto foi extremamente positivo. Segundo ele, quando sentado em sua confortável cadeira, sua postura era ruim, ele se distraía facilmente, e lutava constantemente contra a fadiga.  
  
  
Trabalhando em pé, ele conta que sua atenção melhorou, assim como a capacidade de se concentrar em um problema por mais tempo.  
  
Não sei se os ganhos de concentração seriam iguais para todos, mas acredito que os ganhos de bem-estar físico seriam ótimos, sem contar que eu não precisaria mais lutar contra o sono de manhã.  
  
  
Esta idéia não é nova: [várias pessoas têm observado esta prática](http://users.erols.com/standup/why.htm),como Ernest Hemingway, Winston Churchill e Thomas Jefferson. Além disto, uma simples busca no Google sobre o tema irá lhe mostrar várias pessoas endossando a prática.  
  
É claro que você não vai trabalhar em pé na mesa que você tem agora. Você precisará de uma [mesa específica](http://en.wikipedia.org/wiki/Standing_desk) para este fim, mas opções não faltam.  
  
  
Acho que vou tentar isto em casa. Se der certo, quero ver como vou convencer meu chefe a comprar uma mesa dessas pra mim, além de lidar com o fato de ser um estranho no ninho.  

